打臉韓國瑜說法！國泰波音747昨抵高雄助維修

左為波音747貨機。

高雄市長韓國瑜自空降高雄參選以來，屢次的發言讓外界質疑對高雄根本完全不瞭解，日前其「F1賽車」政見跳票，他聲稱高雄國際機場（小港機場）無法讓波音747大型飛機起降，因此無法將賽車運至高雄。另外韓國瑜上月也向外媒提到，從雲嘉南地區一直到屏東，台灣南部目前沒有一個可以停靠波音747的大型機場，希望能趕快興建。上述兩項發言均被資深航空迷打臉，今（10）韓國瑜出訪美國之際，並非定期航班的國泰航空波音747-867(F)貨機降落高雄國際機場，再度引發網友熱議。

國泰航空旗下的國泰港龍航空KA451班機，8日上午八時許自高國際機場起飛，原訂目的地為香港，卻突然返航迫降小港機場。民航局當時回應，飛機將執行內視鏡檢查，進一步瞭解發動機受損情況。另外，由於該架為香港籍的飛機，我方也會將調查內容通知香港民航局，在完成一連串手續，並確定修復後才會放飛。

昨日國泰航空的貨機降落高雄，就有航迷判斷，應是國泰集團的「老大哥」載著維修的引擎來給「小老弟」，盼能盡快修復並且返回香港大本營，繼續投入飛行工作。

而韓國瑜日前出訪澳門時，曾說道「高雄與澳門沒有直航班機」，不過事實上，有包含長榮航空、澳門航空與台灣虎航在營運高雄澳門直飛航線，每周總班次更多達32班，看來韓國瑜對於高雄以及飛機與航線的瞭解，似乎需要更用心做功課。

on9廢老先信泡菜瑜
不過垃圾不分藍綠

條友係咪戇鳩，基本fact check 都無

真係弱智選民出弱智政治

互為因果

選左咁耐！其實有邊樣承諾兌現過？

雖然韓國瑜都係吹水佬，但依單似係報紙佬柒喎

國泰747 係緊急逼降先局住要落高雄，唔代表平時適合747起飛降落。

而家係架747貨機運件引擎降落高雄, 有幾緊急

其實你有冇睇清楚篇文? 定閱讀理解唔合格?
部747-867F係cargo運個engine去整部要維修嘅KA451 (airbus a330), 邊有講部747係緊急逼降?

下次睇清楚先睇野唔該

閱讀理解零分

認真講︰咁大架747好睇payload 先知得唔得。

你啱，柒咗就要認

啲五毛網軍立場係咁 唔關睇唔睇清楚事

大不了咪Tech stop 隔離有HKG TPE完全不成問題 賽程痴返住星日又得 而且而家運F1都少用747 何來要預到748F mtow走呢
而家KHH問題只係 full load走唔到 所以韓國魚真係純鳩 up

屌.....我真係想問中學而家教中文你班仆街上堂做緊咩
點解每一日都有盲撚出現

以前747未退役時
國泰會用747代港龍飛

教主又會點撐

繁體支那並非浪得虛名

叫黃毓民同MYRADIO班ON講兩？

多謝表演閱讀理解障礙

係要衝出黎柒畀全世界知先安樂

不過小港個機場比班747做正常服務分分鐘1排2個鐘都未入到境

我諗fullload就應該唔得
只能怪泡菜瑜點解要講到咁盡